【台灣報道】美國海軍：卡爾文森號下週才抵朝鮮半島

朝鮮半島近來緊張情勢升高，美國月初宣布派遣航空母艦「卡爾文森號」打擊群前往展示軍力，美國海軍表示，這個打擊群下週才會抵達當地。（圖取自卡爾文森號臉書 ）

朝鮮半島近來緊張情勢升高，美國月初宣布派遣航空母艦「卡爾文森號」打擊群前往展示軍力，但如今傳出這支艦隊還遠在數千里外，美國海軍表示，這個打擊群下週才會抵達當地。

美聯社報導，卡爾文森號（USS Carl Vinson）領導的打擊群自上週開始由新加坡駛向日本海，沿途在亞洲各地停留。

美國海軍8日表示，已下令卡爾文森號打擊群「駛向北方」。美國國防部長馬提斯（Jim Mattis）11日也表示，卡爾文森號「正在北上」前往朝鮮半島；美國總統川普（Donald Trump）則在次日說：「我們派出了無敵艦隊。威力非常強大。」

不過，國防官員今天告訴法新社，這些美軍艦艇仍在澳洲西北部海岸外海。這位要求匿名的官員說：「在今後24小時內，他們將開始向北駛往日本海。」

美國經常派遣航空母艦打擊群到朝鮮半島附近海域展示武力。卡爾文森號上個月也曾參與美國與南韓的聯合演習。

卡爾文森號領導的打擊群中包括一艘備配備神盾系統的驅逐艦，能夠追蹤和攔截北韓發射的飛彈。

朝鮮半島近來緊張情勢升高，美國月初宣布派遣航空母艦「卡爾文森號」打擊群前往展示軍力，美國海軍表示，這個打擊群下週才會抵達當地。（圖取自卡爾文森號臉書 ）

南韓聯合新聞通訊社也報導，外界雖認為卡爾文森號上周就會抵達朝鮮半島附近海域，以嚇阻北韓蠢動，但這艘航空母艦領導的打擊群其實距朝鮮半島數千哩。

報導引述美國「國防新聞」（Defense News）報導，這是因為這支艦隊並未如報導所說直接駛向朝鮮半島，而且目前還在與澳洲進行原已排定的演習。

美國有線電視新聞網（CNN）也報導，據國防官員透露，卡爾文森號打擊群會在新加坡南方與澳洲海軍聯合演習，然後才駛向朝鮮半島，預定本月底抵達當地。

這與各界原先的想法大不相同。由於北韓上週紀念領導人金正恩的祖父金日成冥誕，外界擔心北韓可能挑在這個時間進行核子試爆，因此原本預期卡爾文森號上周就會趕抵朝鮮半島海域。

然而，根據國防新聞，卡爾文森號打擊群16日才通過印尼蘇門答臘島與爪哇島間的巽他海峽（Sunda Strait），距離朝鮮半島遠達約5800公里。另據「華盛頓郵報」（Washington Post）報導，這個打擊群當天稍後又進入印度洋，朝前往朝鮮半島的反方向行駛。

目前還不清楚美國為何決定讓這支艦隊參與澳洲的原定演習，而非直接駛往朝鮮半島。1060419

美派赴朝鮮半島航母姍姍來遲 專家批評

根本不可能打，韓國日本冇話同意

trump

連香港政府都冇對韓國發出旅遊指示